Sur la figure ci-dessous, les points $A$, $D$ et $B$ sont alignés ainsi que les points $G$, $D$, $E$ et $H$ et les points $F$, $E$, $C$.

Les droites $(AB)$ et $(FC)$ sont parallèles.


L'angle $\widehat{GDA}$ mesure $131\degres$.

\medskip

Quelle est la mesure de l'angle $\widehat{DEF}$ ? Justifier votre réponse.

\medskip

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.4]{5EvalAngles03.png}
\end{center}

Les droites $(AB)$ et $(FC)$ sont parallèles.


L'angle $\widehat{GDA}$ mesure $131\degres$ et il est correspondant avec l'angle $\widehat{DEF}$.

\medskip

Si deux droites sont parallèles et coupées par une sécante

alors les angles correspondants formés sont de même mesure

\medskip

Donc $\widehat{DEF}=\widehat{GDA}=\ang{131}$.